
                      La obra maestra de Nolan y el universo Batman.
En ésta segunda entrega de Batman, el mismo Bruce Wayne deja de ser el protagonista aunque el título de la película lleve su nombre. Pasa a dar lugar primero, a su mítico y clásico villano, El Guason, quien es interpretado por Heath Ledger -que en paz descanse- (el cual en mi opinión ha sabido personificar al payaso de una manera formidable y entrañable). Este Guason es una completa innovación respecto a lo que se ha visto previamente (tanto en películas como en comics), deja su marca en la historia del universo Batman y se roba el protagonismo en esta entrega. 